---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۹۲
---
# غزل شمارهٔ ۳۹۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تو در میدان و من چون گوی در ذوق سراندازی</p></div>
<div class="m2"><p>تو شوق گوی بازی داری و من شوق سربازی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سر خود را بخاک افگنده ام در پیش چوگانت</p></div>
<div class="m2"><p>که شاید گوی پنداری و روزی بر سرم تازی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو در خواب صبوح، ای ماه و من در انتظار آن</p></div>
<div class="m2"><p>که چشم از خواب بگشایی و بر حال من اندازی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>همه با یار می سازند، تا سوزد دل غیری</p></div>
<div class="m2"><p>تو می سوزی دل یاران و با اغیار می سازی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شب هجران زدی بر رشته های جان من آتش</p></div>
<div class="m2"><p>مرا چون شمع تا کی در فراق خویش بگدازی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>هلالی با قد خم گشته می نالد درین حسرت</p></div>
<div class="m2"><p>که: روزی در کنارش گیری و چون چنگ بنوازی</p></div></div>